\begin{consequence}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		
		\item В точках регулярности в условии теоремы ряд Фурье сходится к значению в точке, в частности, в точке непрерывности.
		
		\item $f \in L^1[-\pi, \pi]$ и существует конечное $f'_{\pm}(x)$, то ряд Фурье сходится к $\frac{f(x+0) + f(x-0)}{2}$
		
		В частности, в регулярных точках стремится к значению функции.
		
		\item Если функция $f$ кусочно дифференцируема, то ряд Фурье сходится во всех точках. 
	\end{enumerate}
\end{consequence}

\begin{proof}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		
		\item Ничего нового не утверждает.
		
		\item $\int\limits_0^{\delta} \frac{f_x^*(t)}{t} \,dt = \int\limits_0^{\delta} (\frac{f(x+t) - f(x + 0)}{t} + \frac{f(x-t) - f(x - 0)}{t}) \,dt$
		
		При $t \to 0$ оба подинтегральных слагаемых стремятся к чему-то конкретному. $\implies$ вблизи нуля ограничены.
		
		$\implies \int\limits_0^{\delta}$ сходится.
		
		\item Кусочно дифференцируемость $\implies$ непрерывность и $f'_{\pm}(x) \;\;\forall x$.
	\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{example}\thmslashn
	
	$f(x) = \frac{\pi - x}{2} \;\;\; x \in [0, 2\pi]$ и продолжим по периоду. Получилась нечетная функция.
	
	$\implies a_n = 0\;\; \forall n$
	
	$b_n = \frac1{\pi} \int\limits_{0}^{2\pi} \frac{\pi - x}{2} \sin nx \,dx = -\frac1{2\pi} \int\limits_{0}^{2\pi} x \sin nx \,dx = -\frac1{2\pi} (x \cdot \frac{-\cos nx}{n}\Big|_{0}^{2\pi} + \int\limits_{0}^{2\pi} \frac{\cos nx}{n} \,dx) =\\= -\frac1{2\pi} (- \frac{2\pi}{n} + \frac{\sin nx}{n^2} \Big|_{0}^{2\pi}) = \frac{2\pi}{2\pi n} = \frac{1}{n}$

	$\frac{\pi - x}{2} = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \frac{\sin nx}{n}$ при $0 < x < 2\pi$
	
	
	$\frac{\pi - 2x}{4} = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \frac{\sin (2nx)}{2n}$ при $0 < x < \pi$
	
	$\frac{\pi}{4} = \sum\limits_{n = 1}^{\infty } \frac{\sin ((2n-1)x)}{2n-1}$ при $0 < x < \pi$
	
	$\frac{\pi}{4} - (\frac{\pi}{4} - \frac{x}{2}) = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \frac{(-1)^{n-1}\sin nx}{n}$ при $0 < x < \pi$.
	
	$x = 2\sum\limits_{n = 1}^{\infty} \frac{(-1)^{n-1}\sin nx}{n}$ при $0 < x < \pi$. Более того, это верно $-\pi < x < \pi$, т.к. верно для нуля и функции обе нечетные.
\end{example}

\begin{example}\thmslashn
	
	$f(x) = \begin{cases}
	1 & \text{ на } (0,\pi)\\
	-1 & \text{ на } (-\pi,0)\\
	0 & \text { при } x = 0\\
	\end{cases}$
	
	Функция нечетная, значит $a_n = 0$.
	
	$b_n = \frac{1}{\pi} \int\limits_{-\pi}^{\pi} f(x) \sin nx \,dx=\frac{2}{\pi} \int\limits_0^{\pi} \sin nx \,dx = \frac{2}{\pi} (-\frac{\cos nx}{n}) \Big|_{0}^{\pi}= \frac{2}{\pi} (\frac{1 - (-1)^n}{n})$
	
	$b_{2n} = 0\;\;\; b_{2n-1} = \frac{4}{\pi n}$
	
	$f(x) \sim \frac{4}{\pi} \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \frac{\sin (2n-1)x}{2n-1}$ при $x\ne \pm \pi$
\end{example}

\begin{remark}[Эффект Гиббса]\thmslashn
	
	$S_n(x):= \sum\limits_{ k = 1}^{n} \frac{\sin (2k-1)x}{2k-1}$
	
	$S_n'(x) = \sum\limits_{k = 1}^{n} \cos (2k-1)x = \frac{\sin 2nx}{2\sin x}$
	
	$S_n'(x) = 0 \iff \sin 2nx = 0 \iff x = \frac{\pi}{2n} \cdot m$
	
	Ближайшая к $0$ точка $x = \frac{\pi}{2n}$
	
	$S_n(\frac{\pi}{2n}) = \frac12\int\limits_0^{\pi/(2n)} \frac{\sin 2nx}{\sin x} \,dx = \frac1{4n} \int\limits_0^{\pi} \frac{\sin t}{\sin \frac{t}{2n}} \,dt \color{red}=\color{black}$
	
	$\sin \frac{t}{2n} = \frac{t}{2n} + O(\frac{t^3}{8n^3})$
	
	$\color{red} = \color{black} \frac{1}{4n} \int\limits_0^{\pi} \frac{\sin t}{\frac{t}{2n}} (1 + O(\frac{t^2}{n^2})) \, dt = (1 + O(\frac{1}{n^2})) \frac12 \int\limits_0^{\pi} \frac{\sin t}{t} \,dt$
	
	Частичная сумма для $f \;\;\; \frac{2}{\pi}(1 + O(\frac1{n^2})) \int\limits_0^{\pi} \frac{\sin t}{t} \,dt \approx 1,17898$
	
	Т.е. после скачка идет ошибка около $17\%$.
	
	%TODO послушать про сжатие картинок на видео.
\end{remark}

\Subsection{\S4. Суммирование рядов Фурье}


\begin{definition}\thmslashn
	
	$A_0, A_1, A_2,...$
	
	Будем считать предел по-новому.
	
	$\alpha_n := \frac{A_0+A_1+...+A_n}{n+1}$
	
	Если существует $\lim\limits_{n \to \infty} \alpha_n = \alpha$, то последовательность $\{A_n \}$ сходится к $\alpha$ по Чезаро.
	
	
	
\end{definition}
\begin{properties}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		
		\item Если $A = \lim\limits_{n \to \infty} A_n$, то $A_n$ сходится к $A$ по Чезаро. (Это следствие теоремы Штольца)
		
		\item Предел по Чезаро линеен.
	\end{enumerate}
\end{properties}

\begin{definition} Сумма ряда по Чезаро \thmslashn
	
	
	$A_n:= \sum\limits_{k = 1}^{n} a_k$
	
	$\alpha_n = \frac{A_0 + A_1+ ...+A_n}{ n +1}$. Если существует $\lim\limits_{n \to \infty} \alpha_n$, то $(c) \sum\limits_{n = 0}^{\infty} a_n = \lim\limits_{n \to \infty} \alpha_n$
\end{definition}

\begin{example}\thmslashn
	
	$1-1+1-1+... $
	
	$A_{2n} = 1$
	
	$A_{2n-1} = 0$
	
	$\frac{A_0 + A_1 +...+A_{2n-1}}{2n } =\frac12$
	
	$\frac{A_0 + A_1 +...+A_{2n}}{2n + 1} =\frac{n+1}{2n+1} \to \frac12$
	
\end{example}

\begin{properties}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\setcounter{enumi}{2}
		
		\item Если ряд суммируем по Чезаро, то $a_n = o(n)$
		
		\item $\alpha_n = \sum\limits_{k = 0}^{n} (1 - \frac{k}{n+1}) a_k$
	\end{enumerate}
\end{properties}

\begin{proof}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\setcounter{enumi}{2}
			
		\item $\alpha_n \to \alpha \implies \frac{n+1}{n} \alpha_n \to \alpha$
		
		$\implies \frac{n+1}{n} \alpha_n - \alpha_{n-1} \to 0 \implies \frac{A_{n-1}}{n-1} \cdot \frac{n-1}{n} \to 0$
		
		$\implies \frac{a_n}{n} = \frac{A_n}{n} - \frac{A_{n-1}}{n} \to 0$
		
		\item Упражнение.
	\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{remark}\thmslashn
	
	Теорема Харди. Если ряд $\sum a_n$ суммируем по Чезаро, и $a_n = O(\frac1n)$ (или даже $a_n \ge -\frac{c}{n}$), то ряд сходится.
\end{remark}

\begin{example}\thmslashn
	
	$\frac12 + \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \cos nt$
	
	Частичные суммы $D_n(t) = \frac12 + \sum\limits_{k = 1}^{n} \cos kt = \frac{\sin(n+\frac12)t}{2\sin \frac{t}{2}}$
	
	$\Phi_n(t) := \frac{D_0(t) + D_1(t)+...+D_n(t)}{n + 1}$ -- ядро Фейера.

\end{example}

\begin{properties}[ядра Фейера]\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item $\Phi_n$ -- четная $2\pi$-периодичная функция.
		
		\item $ \Phi_n(0) = \frac{n+1}{2}$
		
		\item $\int\limits_{-\pi}^{\pi} \Phi_n(t) \,dt = 2\int\limits_0^{\pi} \Phi_n(t) \,dt = \pi$
		
		\item $ \Phi_n(t) = \frac1{2(n+1)} \cdot \frac{\sin^2 \frac{n+1}{2}t}{\sin^2 \frac{t}{2}}$
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$\Phi_n(t) = \frac1{2(n+1)\sin \frac{t}{2}}\cdot \sum\limits_{k = 0}^{n} \sin (k + \frac12) t =\frac1{2(n+1)\sin \frac{t}{2}} \cdot (\frac{1 - \cos(n+1)t}{2\sin \frac{t}{2}}) = \frac1{2(n+1)} \cdot \frac{\sin^2 \frac{n+1}{2}t}{\sin^2 \frac{t}{2}}$
		\end{proof}
		
		\item $\Phi_n(t) \ge 0$
		
		\item $\lim\limits_{n \to \infty} \max\limits_{\delta \le t \le \pi} \Phi_n(t) = 0 $
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$\max\limits_{\delta \le t \le \pi} \Phi_n(t) = \max\limits_{\delta \le t \le \pi} \frac{1}{2(n+1)} \cdot \frac{\sin^2 \frac{n+1}{2}t}{\sin^2\frac{t}{2}} \le \frac{\frac{1}{2\sin^2 \frac{\delta}{2}}}{n + 1} \to 0$
		\end{proof}
	\end{enumerate}
\end{properties}

\begin{remark}[Суммирование рядов Фурье по Чезаро]\thmslashn
	
	$S_n(x) = \frac{1}{\pi}\int\limits_{-\pi}^{\pi} f(x-t) D_n(t)\,dt$
	
	$\sigma_n(x) = \frac{S_0(x) + S_1(x) + ... + S_n(x)}{n + 1} = \frac{1}{\pi} \int\limits_{-\pi}^{\pi} f(x-t) \frac{D_0(t) + D_1(t) + ...+ D_n(t)}{n + 1} \,dt = \frac{1}{\pi} \int\limits_{-\pi}^{\pi} f(x-t) \Phi_n(t) \,dt$
\end{remark}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$f, g \in L_{2\pi}^1 \;\;\; f*g(x) := \int\limits_{-\pi}^{\pi} f(x-t) g(t) \,dt$
	
	-- свертка функций $f$ и $g$.
\end{definition}

\begin{properties}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item $f * g \in L_{2\pi}^1$
		
		\item $f * g = g * f$
		
		\item $c_k(f * g) = 2\pi c_k(f) c_k(g)$ -- коэффициенты Фурье для экспонент.
		
		\item $1 < p < +\infty$ и $\frac1p + \frac1q = 1 \;\; f\in L_{2\pi}^p, g \in L_{2\pi}^q$
		
		$\implies f * g \in C_{2\pi}$ и $\norm{f*g}_{L_{2\pi}^{\infty}} \le \norm{f}_{L_{2\pi}^p} \norm{g}_{L_{2\pi}^q}$
		
		\item $1 \le p \le +\infty \;\;\; f \in L_{2\pi}^p, g \in L_{2\pi}^1 \implies \norm{f*g}_{L_{2\pi}^p} \le \norm{f}_{L_{2\pi}^p} \norm{g}_{L_{2\pi}^1}$
	\end{enumerate}
\end{properties}

\begin{proof}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		
		\item $F(x, t) = f(x-t)g(t)$ -- измерима на $[-\pi, \pi]^2$
		
		$\int\limits_{[-\pi, \pi]^2} \abs{F(x,t)} \,dx\,dt = \int\limits_{-\pi}^{\pi} \abs{f(x-t)}\,d(x-t) \cdot \int\limits_{-\pi}^{\pi} \abs{g(t)} \,dt = \norm{f}_{L_{2\pi}^1} \norm{g}_{L_{2\pi}^1}$
		
		$\implies$ по теореме Фубини $\int\limits_{-\pi}^{\pi} f*g(x) \,dx = \int\limits_{-\pi}^{\pi} \int\limits_{-\pi}^{\pi} f(x-t) g(t) \,dt\,dx$ -- внутренняя часть измерима в широком смысле.
		
		
		$\int\limits_{-\pi}^{\pi} \abs{f*g(x)}\,dx \le \int\limits_{-\pi}^{\pi} \int\limits_{-\pi}^{\pi} \abs{...}\,dt\,dx \le \norm{f}\norm{g}$
		
		\item Замена $x - t = s$.
		
		$\int\limits_{-\pi}^{\pi} f(x-t) g(t) \,dt = \int\limits_{-\pi}^{\pi} f(s)g(x-s) \,ds$, но это верно по любому периоду.
		
		\item $c_k(f * g) = \frac{1}{2\pi} \int\limits_{-\pi}^{\pi} f*g (x) e^{-ikx} \,dx = \frac1{2\pi} \int\limits_{-\pi}^{\pi} \int\limits_{-\pi}^{\pi} f(x-t)g(t) e^{-ikt} e^{-ik(x-t)} \,dt\,dx =\\= \frac{1}{2\pi} \int\limits_{-\pi}^{\pi} \int\limits_{-\pi}^{\pi} f(s) g(t) e^{-ikt} e^{-iks} \,dt\,ds = \frac{1}{2\pi} \int\limits_{-\pi}^{\pi} f(s) e^{-iks} \,ds \int\limits_{-\pi}^{\pi} g(t) e^{-ikt} \,dt = 2\pi c_k(f) c_k(g)$
	\end{enumerate}
\end{proof}